{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014850",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-05-26",
        "domain": "자연관광",
        "title": "장흥 방촌리 지석묘군"
    },
    "text": "長興芳村里支石墓群 (장흥 방촌리 지석묘군)\\n\n全羅南道長興郡関山邑方村里\\n\n支石墓は、青銅器時代の代表的な巨石文化の一つで、主に墓として使われるだけでなく、祭壇や記念物的な意味を持つ墓標石など、様々な形態が存在します。韓国の支石墓は、大きく2つの形式に分類されます。テーブル型になる北方式と、墓室を地下に置いて上座だけを地上に配置する南方式があります。支石墓が全国的に最も多く分布するのが全羅南道地方であり、岩壁で切り出したものがほとんどですが、自然石をそのまま使用したものも存在し、現在までに2208ヵ所以上、2万基以上が確認されています。長興郡内には、210ヶ所以上、2,250ヶ所以上の支石墓が確認されており、その中でも最も代表的な群集地域が芳村里の支石墓群です。この遺跡は、長興大徳間道路から官山邑を経て南に1.5km離れた場所に位置しています。方村里の内洞村の入口にある、「バッス谷」と呼ばれる、ポッス谷の森の中には、93基の支石墓が南北に楕円形を成しています。この地域は、緩やかな傾斜の低い丘陵頂上部にあり、村へのアクセス道が築かれる際に一部が壊れたようです。全体的に水量が多く、支石墓の規模は大きくはありませんが、森の中に形成されており、保存状態は良好です。この地から南東に1,500m離れた場所には海があり、北に1,000m離れた場所には古邑川が流れています。また、「バッス谷」とは、倭敵を防ぐ場所という意味であり、この地は昔の城跡のように倭敵から守られていたと言われています。支石墓周辺からは、模様のない土器片や石燭などが発掘されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "長興芳村里支石墓群はどこに位置していますか？",
            "answer": "長興芳村里支石墓群は全羅南道長興郡関山邑方村里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "支石墓とは何ですか？",
            "answer": "支石墓は、青銅器時代の代表的な巨石文化の一つで、墓だけでなく祭壇や記念物的な意味を持つ墓標石など、様々な形態が存在するものです。"
        },
        {
            "question": "韓国の支石墓はどのように分類されますか？",
            "answer": "韓国の支石墓は、北方式と南方式の2つの形式に分類されます。北方式はテーブル型、南方式は墓室を地下に置いて上座だけを地上に配置する方式です。"
        },
        {
            "question": "全羅南道地方には支石墓が多く分布していますか？",
            "answer": "はい、全羅南道地方が支石墓が最も多く分布している地域です。現在までに2208ヵ所以上、2万基以上の支石墓が確認されています。"
        },
        {
            "question": "長興郡にはどれくらいの支石墓がありますか？",
            "answer": "長興郡内には、210ヵ所以上、2,250ヵ所以上の支石墓が確認されています。"
        },
        {
            "question": "芳村里の支石墓群はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "芳村里の支石墓群は93基の支石墓が南北に楕円形を成しており、森の中に形成されています。保存状態は良好で、周辺には模様のない土器片や石燭などが発掘されています。"
        },
        {
            "question": "芳村里の支石墓群はどのように位置していますか？",
            "answer": "芳村里の支石墓群は長興大徳間道路から官山邑を経て南に1.5km離れた場所に位置しています。"
        },
        {
            "question": "バッス谷とはどのような場所ですか？",
            "answer": "バッス谷は芳村里の内洞村の入口にある、ポッス谷の森の中の場所で、93基の支石墓が南北に楕円形を成しています。"
        },
        {
            "question": "バッス谷の意味は何ですか？",
            "answer": "バッス谷は倭敵を防ぐ場所という意味を持っており、この地はかつての城跡のように倭敵から守られていたと言われています。"
        },
        {
            "question": "支石墓周辺から発掘された遺物はありますか？",
            "answer": "支石墓周辺からは模様のない土器片や石燭などが発掘されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 500,
        "QA": 530
    }
}